msgid ""
msgstr ""
"Application: Oxygen Not IncludedPOT Version: 2.0\n"
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Language-Team: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.0\n"
"Last-Translator: \n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Language: zh\n"

#. Horizon.S_Text.POWER_RESISTANCE.LOSS
msgctxt "Horizon.S_Text.POWER_RESISTANCE.LOSS"
msgid "Trans Loss: {0}"
msgstr "传输损耗：{0}"

#. Horizon.S_Text.POWER_RESISTANCE.RESIST_NET
msgctxt "Horizon.S_Text.POWER_RESISTANCE.RESIST_NET"
msgid "{0}Ω Net Resistance causes {1}% Trans Loss"
msgstr "{0}Ω电网阻抗造成了{1}%传输损耗"

#. Horizon.S_Text.POWER_RESISTANCE.WIRE_TOOLTIP
msgctxt "Horizon.S_Text.POWER_RESISTANCE.WIRE_TOOLTIP"
msgid "The <style=\"KKeyword\">Trans Loss</style> is caused by wire resistance. "
"Resistance depends on wire length, type and material.\n"
"Currenmt Resistance is {1}Ω and causes {2}% <style=\"KKeyword\">Trans Loss</style>"
msgstr "<style=\"KKeyword\">传输损耗</style>是由电网阻抗引起的。"
"电网阻抗取决于电线长度、种类与材料。\n"
"当前电网阻抗为{1}Ω，并造成了{2}%<style=\"KKeyword\">传输损耗</style>"

#. Horizon.S_Text.POWER_RESISTANCE.DAILYREPORT
msgctxt "Horizon.S_Text.POWER_RESISTANCE.DAILYREPORT"
msgid "Elect Trans"
msgstr "电力传输"

#. Horizon.S_Text.POWER_RESISTANCE.RESIST_DESC0
msgctxt "Horizon.S_Text.POWER_RESISTANCE.RESIST_DESC0"
msgid "Insulation"
msgstr "绝缘"

#. Horizon.S_Text.POWER_RESISTANCE.RESIST_DESC1
msgctxt "Horizon.S_Text.POWER_RESISTANCE.RESIST_DESC1"
msgid "Conductive"
msgstr "导电"

#. Horizon.S_Text.POWER_RESISTANCE.RESIST_DESC2
msgctxt "Horizon.S_Text.POWER_RESISTANCE.RESIST_DESC2"
msgid "Good conductive"
msgstr "极易导电"

#. Horizon.S_Text.POWER_RESISTANCE.RESIST_TOOLTIP
msgctxt "Horizon.S_Text.POWER_RESISTANCE.RESIST_TOOLTIP"
msgid "The resist of {0} is {1}"
msgstr "{0}的电阻率为{1}"

#. Horizon.S_Text.REFLECT.REFLECT_DESC
msgctxt "Horizon.S_Text.REFLECT.REFLECT_DESC"
msgid "Reflect sunlight"
msgstr "反射阳光"

#. Horizon.S_Text.REFLECT.REFLECT_TOOLTIP
msgctxt "Horizon.S_Text.REFLECT.REFLECT_TOOLTIP"
msgid "{0} reflects {1}% sunlight"
msgstr "{0}能反射{1}%的阳光"

#. Horizon.S_Text.PRESSURE_DAMAGE.GAS_PRESSURE
msgctxt "Horizon.S_Text.PRESSURE_DAMAGE.GAS_PRESSURE"
msgid "Air Pressure Damage"
msgstr "高压气体破坏"

#. Horizon.S_Text.PRESSURE_DAMAGE.LIQUID_PRESSURE
msgctxt "Horizon.S_Text.PRESSURE_DAMAGE.LIQUID_PRESSURE"
msgid "Liquid Pressure Damage"
msgstr "高压液体破坏"

#. Horizon.S_Text.PRESSURE_DAMAGE.SOLID_PRESSURE
msgctxt "Horizon.S_Text.PRESSURE_DAMAGE.SOLID_PRESSURE"
msgid "Crushed"
msgstr "固体重力破坏"

#. Horizon.S_Text.PRESSURE_DAMAGE.SOLID_PRESSUREBURY
msgctxt "Horizon.S_Text.PRESSURE_DAMAGE.SOLID_PRESSUREBURY"
msgid "Buried"
msgstr "碎片掩埋"

#. Horizon.S_Text.VENT_ENVIRONMENT.WRONG_AMBIENCE
msgctxt "Horizon.S_Text.VENT_ENVIRONMENT.WRONG_AMBIENCE"
msgid "Forbidden Ambience: {0}"
msgstr "环境错误: {0}"

#. Horizon.S_Text.VENT_ENVIRONMENT.AMBIENCE
msgctxt "Horizon.S_Text.VENT_ENVIRONMENT.AMBIENCE"
msgid "{0} Ambience, Overpressure: {1}/{2}"
msgstr "{0} 环境, 压力: {1}/{2}"

#. Horizon.S_Text.HATER_TARGETTEMP.TARGETTEMPERATURE
msgctxt "Horizon.S_Text.HATER_TARGETTEMP.TARGETTEMPERATURE"
msgid "Target Temperaature"
msgstr "目标温度"

#. Horizon.S_Text.DARKNESS.LEVEL_NAME_0
msgctxt "Horizon.S_Text.DARKNESS.LEVEL_NAME_0"
msgid "Bright"
msgstr "明亮"

#. Horizon.S_Text.DARKNESS.LEVEL_TOOLTIP_0
msgctxt "Horizon.S_Text.DARKNESS.LEVEL_TOOLTIP_0"
msgid "The duplicant can see a bright future."
msgstr "复制人眼前一片光明。"

#. Horizon.S_Text.DARKNESS.LEVEL_NAME_1
msgctxt "Horizon.S_Text.DARKNESS.LEVEL_NAME_1"
msgid "Gloomy"
msgstr "昏暗"

#. Horizon.S_Text.DARKNESS.LEVEL_TOOLTIP_1
msgctxt "Horizon.S_Text.DARKNESS.LEVEL_TOOLTIP_1"
msgid "Poor lighting affects the quality of work."
msgstr "糟糕的采光会影响工作效率。"

#. Horizon.S_Text.DARKNESS.LEVEL_NAME_2
msgctxt "Horizon.S_Text.DARKNESS.LEVEL_NAME_2"
msgid "Blind"
msgstr "目盲"

#. Horizon.S_Text.DARKNESS.LEVEL_TOOLTIP_2
msgctxt "Horizon.S_Text.DARKNESS.LEVEL_TOOLTIP_2"
msgid "Duplicant feels to be blind and has trouble to most work."
msgstr "复制人眼前一片漆黑，难以工作。"

#. Horizon.S_Text.HOVER_BAR.COORD
msgctxt "Horizon.S_Text.HOVER_BAR.COORD"
msgid "Coordinate: No.{0},X={1},Y={2}"
msgstr "坐标: No.{0}，X={1}，Y={2}"

#. Horizon.S_Text.HOVER_BAR.PRESSURE
msgctxt "Horizon.S_Text.HOVER_BAR.PRESSURE"
msgid "Pressure={0}"
msgstr "压力={0}"

#. Horizon.S_Text.HOVER_BAR.ELEMENT
msgctxt "Horizon.S_Text.HOVER_BAR.ELEMENT"
msgid "Reflect={0}, Resist={1}"
msgstr "反射率={0}, 电阻率={1}"

#. Horizon.S_Text.HOVER_BAR.VISUAL
msgctxt "Horizon.S_Text.HOVER_BAR.VISUAL"
msgid "Visual={0}"
msgstr "可视度={0}"

#. Horizon.S_Text.HOVER_BAR.SURFACE
msgctxt "Horizon.S_Text.HOVER_BAR.SURFACE"
msgid "Surface"
msgstr "地表"

#. Horizon.S_Text.HOVER_BAR.CRASH
msgctxt "Horizon.S_Text.HOVER_BAR.CRASH"
msgid "Crash"
msgstr "压碎"

#. Horizon.S_Text.HOVER_BAR.CHAOS
msgctxt "Horizon.S_Text.HOVER_BAR.CHAOS"
msgid "Chaos"
msgstr "混沌"

#. Horizon.S_Text.SYNTHESIS.NAME
msgctxt "Horizon.S_Text.SYNTHESIS.NAME"
msgid "Synthesis {ElementTypes}: {FlowRate}"
msgstr "合成{ElementTypes}: {FlowRate}"

#. Horizon.S_Text.SYNTHESIS.TOOLTIP
msgctxt "Horizon.S_Text.SYNTHESIS.TOOLTIP"
msgid "This object synthesis {ElementTypes} a rate of <style=\"produced\">{FlowRate}</style>“
msgstr "这个物体正在以<style=\"produced\">{FlowRate}</style>的速率合成{ElementTypes}"

#. Horizon.S_Text.OXYFERN.DESC
msgctxt "Horizon.S_Text.OXYFERN.DESC"
msgid ""
"Oxyferns exudes breathable <link=\"OXYGEN\">Oxygen</link> from <link=\"CARBONDIOXIDE\">"
"Carbon Dioxide</link>.\n"
"It synthesis Carbon Dioxide Gas in the light and absorb Carbon Dioxide Gas in the dark."
msgstr ""
"氧齿蕨能将<link=\"CARBONDIOXIDE\">二氧化碳</link>转换为可呼吸的<link=\"OXYGEN\">氧气</link>。\n"
"氧齿蕨在暴露于光照时合成氧气，或在黑暗中吸收氧气。"

#. Horizon.S_Text.OXYFERN.DOMESTICATEDDESC
msgctxt "Horizon.S_Text.OXYFERN.DOMESTICATEDDESC"
msgid ""
"This plant photosynthesizes or absorbs <link=\"CARBONDIOXIDE\">Carbon Dioxide"
"</link> from atmosphere and convert it to <link=\"OXYGEN\">Oxygen</link>."
msgstr ""
"这种植物通过光合作用或从大气中吸收<link=\"CARBONDIOXIDE\">二氧化碳</link>，并转换为"
"<link=\"OXYGEN\">氧气</link>。"

#. Horizon.S_Text.TORCH.BURNOUT_DESC
msgctxt "Horizon.S_Text.TORCH.BURNOUT_DESC"
msgid "This torch is burned out."
msgstr "这个火炬燃尽了。"

#. Horizon.S_Text.TORCH.BURNOUT_TOOLTIP
msgctxt "Horizon.S_Text.TORCH.BURNOUT_TOOLTIP"
msgid "It's time to deconstruct it..."
msgstr "是拆它的时候了……"

#. Horizon.S_Text.TORCH.LIGHT_DESC
msgctxt "Horizon.S_Text.TORCH.LIGHT_DESC"
msgid "Light"
msgstr "点燃"

#. Horizon.S_Text.TORCH.LIGHT_TOOLTIP
msgctxt "Horizon.S_Text.TORCH.LIGHT_TOOLTIP"
msgid "Light the torch"
msgstr "点燃火炬"

#. Horizon.S_Text.TORCH.EXTIN_DESC
msgctxt "Horizon.S_Text.TORCH.EXTIN_DESC"
msgid "Extinguish"
msgstr "熄灭"

#. Horizon.S_Text.TORCH.EXTIN_TOOLTIP
msgctxt "Horizon.S_Text.TORCH.EXTIN_TOOLTIP"
msgid "Extinguish the torch"
msgstr "熄灭火炬"

#. STRINGS.UI.OVERLAYS.LIGHTING.TOOLTIPS.DARK
msgctxt "STRINGS.UI.OVERLAYS.LIGHTING.TOOLTIPS.DARK"
msgid ""
"<b>Unlit Area</b>\n"
"Working in the dark has no effect on Duplicants"
msgstr ""
"<b>无光照区域</b>\n"
"黑暗对复制人工作<b>没什么好影响</b>"

#. STRINGS.UI.WELCOMEMESSAGEBODY
msgctxt "STRINGS.UI.WELCOMEMESSAGEBODY"
msgid ""
"I've awoken at the target location, but colonization efforts have already "
"hit a hitch. I was supposed to land on the planet's surface, but became "
"trapped many miles underground instead.\n"
"\n"
"Although the conditions are not ideal, it's imperative that I establish a "
"colony here and begin mounting efforts to escape."
msgstr ""
"我已在目标地点醒来，但殖民地遇到了障碍。我本应该落在这个星球的表面，但实际被"
"困在了地表数英里之下……\n"
"\n等等，我在星球表面？那没事了。"

#. STRINGS.UI.WELCOMEMESSAGEBODY_SPACEDOUT
msgctxt "STRINGS.UI.WELCOMEMESSAGEBODY_SPACEDOUT"
msgid ""
"The asteroid we call home has collided with an anomalous planet, decimating "
"our colony. Rebuilding it is of the utmost importance.\n"
"\n"
"I've detected a new cluster of material-rich planetoids in nearby space. If "
"I can guide the Duplicants through the perils of space travel, we could "
"build a colony even bigger and better than before."
msgstr ""
"把殖民地建在地下的蠢货们已经遭受了毁灭性打击。愿他们下辈子认识到阳光的美妙。\n"
"\n我检测到周围太空中存在资源丰富的小行星群。如果我能引导复制人进行太空旅行，躲"
"避危险，我们就能建造比蠢货们更大更好的殖民地。"

#. STRINGS.BUILDINGS.PREFABS.TORCH.NAME
msgctxt "STRINGS.BUILDINGS.PREFABS.TORCH.NAME"
msgid "Wall Torch"
msgstr "壁挂火炬"

#. STRINGS.BUILDINGS.PREFABS.TORCH.DESC
msgctxt "STRINGS.BUILDINGS.PREFABS.TORCH.DESC"
msgid "Wall Torch provide the basic <link=\"LIGHT\">lighting</link> for duplicants."
msgstr "壁挂火炬为复制人提供基本的<link=\"LIGHT\">照明</link>。"

#. STRINGS.BUILDINGS.PREFABS.TORCH.EFFECT
msgctxt "STRINGS.BUILDINGS.PREFABS.TORCH.EFFECT"
msgid "Wall Torch consume <link=\"OXYGEN\">Oxygen</link> to maintain combustion.\n"
"After burning out, a piece of <link=\"CARBON\">Coal</link> be left."
msgstr "壁挂火炬消耗<link=\"OXYGEN\">氧气</link>维持燃烧。\n"
"燃尽后，壁挂火炬会留下一小块<link=\"CARBON\">煤炭</link>"

#. STRINGS.BUILDINGS.PREFABS.TORCHOXY.NAME
msgctxt "STRINGS.BUILDINGS.PREFABS.TORCHOXY.NAME"
msgid "Pig Torch"
msgstr "猪火炬"

#. STRINGS.BUILDINGS.PREFABS.TORCHOXY.DESC
msgctxt "STRINGS.BUILDINGS.PREFABS.TORCHOXY.DESC"
msgid "Wall Torch provide the basic <link=\"LIGHT\">lighting</link> for duplicants."
msgstr "猪火炬可以在任何地方燃烧。"

#. STRINGS.BUILDINGS.PREFABS.TORCHOXY.EFFECT
msgctxt "STRINGS.BUILDINGS.PREFABS.TORCHOXY.EFFECT"
msgid "Pig Torch designed to burn in outer space.\n"
"After burning out, a piece of <link=\"REFINEDCARBON\">Refined Carbon</link> be left."
msgstr "猪火炬被设计成可以在太空燃烧\n"
"燃尽后，猪火炬会留下一小块<link=\"REFINEDCARBON\">精炼碳</link>"

#. STRINGS.SUBWORLDS.TERR.NAME
msgctxt "STRINGS.SUBWORLDS.TERR.NAME"
msgid "Terr"
msgstr "类地"

#. STRINGS.SUBWORLDS.TERR.DESC
msgctxt "STRINGS.SUBWORLDS.TERR.DESC"
msgid "The Terr Biome contains various sub-biomes. The underground river, warm "
"sunlight and plenty of plants are also helpful to get your colony up and running."
msgstr "类地生态包含许多不同的小生态。地下河、温暖的阳光和众多植物能帮助殖民地快速发展。"

#. STRINGS.SUBWORLDS.TERR.UTILITY
msgctxt "STRINGS.SUBWORLDS.TERR.UTILITY"
msgid "<link=\"OXYGEN\">Oxygen</link> in the atmosphere and oxyfern are enough to "
"sustain your colony for a long time.\n\n"
"<link=\"LIGHT\">Sunlight</link> provides a reliable light source in day time.\n\n"
"This biome is the perfect starting spot for my colony to establish a base full of "
"essentials, from which they can then venture out and explore."
msgstr "氧齿蕨和大气中的<link=\"OXYGEN\">氧气</link>可以维持长时间的呼吸\n\n"
"<link=\"LIGHT\">阳光</link>是最可靠的光源.\n\n"
"这片生态是建立我的殖民地的完美起点，从这里开始复制人可以慢慢向外探索。"